撤回修訂《引渡條例》遊行 日期：2019年4月28日 時間：下午3:00集合，4:00起步 集合地點：銅鑼灣東角道

撤回修訂《引渡條例》遊行

日期：2019年4月28日
時間：下午3:00集合，4:00起步
集合地點：銅鑼灣東角道

*天文台指當天會下雨，民陣請各位帶黃傘上街！

“Withdraw Extradition Law Amendment” March
Date: April 28
Time: assemble at 3:00 PM, march starts at 4:00 PM
Venue: East Point Road, Causeway Bay

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

大家盡可能黃衫黃傘

又要俾仇狗笑跟泛民大隊舉港獨旗，屌你老母，你玩曬啦！

後日

何以集會 ？ 何獎以遊行 ？ 何以示威？

何以示威？ - 古德明

名采論壇

十二月十四日，《蘋果日報》報道香港立法會在朝派之修改會議章條：「立法會外，反對修改的示威者無懼寒風，繼續留守。」十二月十日，《蘋果》也曾報道北京當局之驅逐無產工人：「北京多個地區爆發大規模遊行示威，示威者高喊：『暴力驅趕，侵犯人權！』」所謂「示威」和「示威者」，當然是英文demonstration、demonstrator的惡譯，而這惡譯應是清末民初人手筆，已是多年通用。

英文demonstration、demonstrator等字，出自拉丁文的demonstratus，原意是「顯示」，根本沒有「威」的意思。而在新中國，「示威」者更完全無「威」可言：香港立法會外那三兩百人，北京若干地區街上那幾百遊行者，對當局來說，不值一哂。即使「示威」人數增加十倍百倍，當局何懼之有。謂予不信，請看二零一四年香港佔領運動，以及一九八九年北京天安門事件。

「示威」必須有「威」可「示」。《左傳．文公七年》晉國郤缺指出，要做諸侯盟主，必須恩威並用：「叛而不討，何以示威？服而不柔（安撫），何以示懷（關懷）？非威非懷，何以示德？無德，何以主盟？」又《西漢演義》第八十八回漢高祖縛楚王韓信，數其罪狀，其一是出入都盛陳甲兵：「無事陳兵出入，以示威武，使四方見之者莫不寒心。」沒有實力聲討對方，使對方心寒，而曰「示威」，未免名不副實。所以，要說英文的demonstration和demonstrator，我一般會用「遊行抗議」、「集會支持」、「抗議者」、「支持者」等詞，不會動輒「示威」。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

就是demonstration

就是表態

支持 會到

哦

推

建議以暴力抗爭！！

港共一定立完法然後頭兩年唔引用
尤其唔會用黎引渡大劉
之後等冇晒聲先再用

今日竟然比我買到把黃色縮骨遮

冇黃傘不過聽日單拖一個人都會到

一陣

兩小時後銅鑼灣東角道集合

盡可能黃衫黃傘

push

準備出發

輕輕一推

住喺一個連自己都討厭既地方真係好灰

遊行有撚用

去緊

遊行現場報道